科大校長公開信

Dear members of HKUST,

The situation in Hong Kong has become extremely challenging in the midst of protests, actions by some citizens, and government’s responses. I would like to share with you again a few thoughts related to our city and the university because numerous members including students and staff, as well as friends and supporters of HKUST have communicated with me and with one another.

We have grave concern about the growing intolerance to different viewpoints by means of verbal abuses or physical conflicts. I also felt saddened to see some insulting postings on our own campus last week. Many who participated in this movement have demonstrated a clear determination in pursuing justice, democracy and the freedom of expression in a peaceful manner. It is very unfortunate for such a mindset to be discouraged due to recent events.

The disruptions in display over the past few weeks in many places including Yuen Long have made it more pressing than ever for the government to come up with feasible solutions. There have been continuing requests to launch an investigation that could address the concerns of both the general public and civil servants including the police. Despite immense difficulty, the government needs to demonstrate its courage and leadership to respond and act.

On a separate note, I learnt that the HKUST Students’ Union has issued a Facebook post Monday night, saying that they would organize an assembly at the university and they would ‘escort me’ to join the demonstration at Tseung Kwan O afterward this Sunday. There was no advanced consultation regarding my availability or my willingness to attend such a gathering. I don’t think this is a respectful and sincere way in extending an invitation, and for such reasons I will decline. Members of HKUST who wish to talk to me can go through the usual channels like what we always have, with coordination and mutual respect.

Yours sincerely,

Wei Shyy
President

大陸校長

好似係台灣

駁唔到

SU就唔岩啦 冇問人擺史維上枱

到時正式邀請你 你咪笠水呀屌

Many who participated in this movement have demonstrated a clear determination in pursuing justice, democracy and the freedom of expression in a peaceful manner. It is very unfortunate for such a mindset to be discouraged due to recent events.

There have been continuing requests to launch an investigation that could address the concerns of both the general public and civil servants including the police. Despite immense difficulty, the government needs to demonstrate its courage and leadership to respond and act.
_ _ _

點解咁多負評

屌咁學生會冇問過人就擺人上枱係on9架喎

其實佢講得冇錯
SU真係擺佢上台
駁唔到

佢話insulting postings係邊啲

係su問題

佢話SU 擺佢上台先會拒絕去澳軍澳遊行,
我覺得SU 應該食住佢咁講, 正式「邀請」校長,
並「撤回」擺佢上台既言論。

唔知正式邀請佢會唔會去